[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A + B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(xy+1 )",
        "choice2": "(xy+2 )",
        "choice3": "(2xy+1 )",
        "choice4": "(2xy+2 )",
        "choice5": "(2xy+3 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 ( A {1, 2, a }, B {1, 4, b } )에 대하여 ( A B )일 때, ( a times b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "복소수 ( z )의 켤레복소수 ( overline{z} )가 ( 2 i )일 때, ( z + overline{z} )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 0 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( x에 대한 이차방정식 x^2 + ax + b 0 )의 두 근이 2, 8일 때, 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 직선 ( y 7x 1 )과 ( y (3k 2)x + 2 )가 서로 평행할 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "다항식 ((x^2 + x)^2 + 2(x^2 + x) 3 ) 이 ((x^2 + ax 1)(x^2 + x + b) )로 인수분해될 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(g^{ 1}(3) + (g circ f)(4) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(1, 7), B(2, (a ))에 대하여 선분 AB를 2 1로 외분하는 점이 (x )축 위에 있을 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "1 ≤ x ≤ 3에서 이차함수 ( f(x) x^2 4x + k )의 최댓값이 9일 때, 상수 k의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( x > |3x + 1| 7 )을 만족시키는 모든 정수 ( x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( 0 )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "이 함수가 항등 함수일 때, ( a times b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "좌표평면 위의 점 ( P(a, a^2) )을 ( x )축의 방향으로 ( frac{1}{2} )만큼, ( y )축의 방향으로 2만큼 평행이동한 점이 직선 ( y 4x ) 위에 있을 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 (x )에 대한 두 조건 (p |x 5| le n ), (q x ge 0 )에 대하여 (p )가 (q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 모든 자연수 (n )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "좌표평면 위의 점 ((2, 4) )에서 원 (x^2 + y^2 2 )에 그은 두 접선이 각각 (y )축과 만나는 점의 좌표를 ((0, a), (0, b) )라 할 때, (a + b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "다항식 ( f(x) )를 ( x^2 x )로 나눈 나머지가 ( ax + a )이고, 다항식 ( f(x + 1) )을 ( x )로 나눈 나머지는 6일 때, 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "한 모서리의 길이가 6이고 부피가 108인 직육면체를 만들려고 한다. 이때, 만들 수 있는 직육면체의 대각선의 길이의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 sqrt{2} )",
        "choice2": "(9 )",
        "choice3": "(7 sqrt{2} )",
        "choice4": "(11 )",
        "choice5": "(8 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "((182 sqrt{182} + 13 sqrt{13}) times (182 sqrt{182} 13 sqrt{13}) 13^4 times m ) 를 만족하는 자연수 (m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "211",
        "choice2": "217",
        "choice3": "223",
        "choice4": "229",
        "choice5": "235",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "등식 ((p+2qi)^2 16i )를 만족시키는 두 실수 (p, q )는 (x )에 대한 이차방정식 (x^2 + ax + b 0 )의 두 실근이다. 두 상수 (a, b )에 대하여 (a^2 + b^2 )의 값은? (단, (p > 0 )이고 (i sqrt{ 1} )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(t) ), ( g(t) )라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( f(k) times g(k) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2} 1}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3} 1}{2} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3} + 1}{4} )",
        "choice4": "( frac{2 sqrt{2} 1}{4} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{2} + 1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이차함수 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. ( (가) ; f( 4) 0 ) ( (나) ; 모든 실수 x에 대하여 f(x) leq f( 2)이다. ) <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x text{는 20 이하의 자연수} } ) 의 부분집합 [ A_k { x mid x(y k) 30, y in U } ] [ B left { x mid frac{30 x}{5} in U right } ] 에 대하여 ( n left ( A_k cap B^C right ) 1 )이 되도록 하는 모든 자연수 ( k )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 (x^2 + 4x 2 )를 (x 3 )으로 나눈 나머지를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 등식 (4x^2 + ax 1 bx(x+2) + c )가 성립할 때, (a + b + c )의 값을 구하시오. (단, (a, b, c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(A subset B )를 만족시키는 양수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( x 2y 1 ) ( 2x y^2 6 ) 의 해가 ( x alpha ), ( y beta ) 일 때, ( alpha + beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 ∠C 90°인 직각삼각형 ABC가 있다. AB 2√6이고 삼각형 ABC의 넓이가 3일 때, AC³ + BC³의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 108
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 ( A(1, 2) ), ( B(2, 1) )이 있다. ( x )축 위의 점 ( C )에 대하여 삼각형 ( ABC )의 둘레의 길이의 최소값이 ( sqrt{a} + sqrt{b} )일 때, 두 자연수 ( a ), ( b )의 합 ( a+b )의 값을 구하시오. (단, 점 ( C )는 직선 ( AB ) 위에 있지 않다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( (g circ f)(1) + (f circ g)(4) 57 )을 만족시키는 모든 실수 ( a )의 값의 합을 ( S )라 할 때, ( 10S^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위의 네 점 (O(0,0) ), (A(4,0) ), (B(4,5) ), (C(0,5) )에 대하여 선분 (BA )의 양 끝점이 아닌 서로 다른 두 점 (D, E )가 선분 (BA ) 위에 있다. 직선 (OD )와 직선 (CE )가 만나는 점을 (F(a,b) )라 하면 사각형 (OAEF )의 넓이는 사각형 (BCFD )의 넓이보다 4만큼 크고, 직선 (OD )와 직선 (CE )의 기울기의 곱은 ( frac{7}{9} )이다. 두 상수 (a, b )에 대하여 (22(a+b) )의 값을 구하시오. (단, (0 < a < 4 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 130
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "[ alpha 2 < t < alpha 인 모든 실수 t에 대하여 g(t) 2를 만족시키는 실수 alpha의 최댓값을 ( frac{m + sqrt{n}}{2} )이라 할 때, 두 자연수 m, n에 대하여 m + n의 값을 구하시오. [4점] ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 90
    }
]